160:3 3名公民遭抓捕 加拿大下令驅逐160名非法中國移民

〔即時新聞／綜合報導〕加拿大當局1日逮捕華為副董孟晚舟後，中國政府至20日已以違反法律為由，累積抓捕3名加拿大公民，現在外媒報導加國已下令驅逐160名滯留境內、透過非法手段獲取加拿大永久居留權的中國公民。
綜合外媒報導，加拿大邊境服務局（CBSA）先前發現，多達566名中國人使用「以投資當地換取移民資格」的企業家移民計畫，設籍在一對中國鐘姓姊弟所經營的旅宿業地址，在2008年至2015年間通過移民審查，總計有1028名中國人用這個方式非法獲得加國永久居留權。

《法廣世界之聲》、《希望之聲》報導，上述發生在加拿大愛德華王子島省（PEI）的移民造假案近期內開審，涉案的鐘姓姊弟分別被指控3項、5項罪名，先前已有81名非法移民成功的中國公民被加國掃地出門，現在當局下令驅逐另外涉案的160名中國移民。
中國人造假玩垮 愛德華王子島省廢除投資移民計畫
加拿大愛德華王子島省的企業家移民計畫，內容為移民者對官方付出擔保金，並在當地投資一定金額，同時必須開設資本額不低於7.5萬加幣（約台幣179.2萬元）的公司，且必須於公司營運期間住在當地，1年內至少須有半年在境內；但被查出造假的中國人均住在加拿大其他地區，有些人甚至根本不在加拿大。
在被中國人詐欺後，愛德華王子島省政府自我檢討，並接受外界批評審查太過鬆散，因此決定廢除這項計畫，將移民資格審查方式恢復成與其他省分相同之模式，除了提供擔保金與投資之外，移民者還必須證明經營成功，名下企業必須至少營運1年，才可獲得永久居留權。

支那不知幾想你驅逐

點都好 若消息屬實 支那或成最大贏家

加拿大勞動人口減少
中國又增加返勞動人口
中國win

晚晚j 唔計分？

回家了

加拿大好波
擔保金收晒
人就冇得留低
win win

160咁少？？？？

好在仲有香港，每日150差唔多岩岩好可以接收晒，聽講洗十零廿萬好快攪掂！！

先攞定7本8本支拿同香港護照第日再跳過囉！！

而家先知非法？ 以前唔check 架？

又係殖民侵略

係161:3

戰狼交完稅可以出動未

維尼:同我捉哂係中國既加拿人

一CUE打出130分，全場都拍撚哂手掌！！而家一百三十比三！！我睇你點追！

160